台選後美軍艦通過台灣海峽 五角大廈：展現美方承諾

建立時間：2018/11/29 08:54
台灣國防部昨日昨日表示，美軍兩艘軍艦於昨日晨間通過台灣海峽。美國五角大廈及第七艦隊隨後發聲明證明此事，強調美國藉此展現對「自由與開放的印太」的承諾。
根據台灣國防部，美軍一艘作戰艦、一艘補給艦28日清晨從台灣東北部海域進入台灣海峽、向西南航行，當晚脫離台灣海峽。這是美國軍艦今年第三度通過台灣海峽。五角大廈發言人羅根（Christopher Logan）昨日證實，美國導向飛彈驅逐艦史托克代爾號（USS Stockdale, DDG 106）及油料補給艦貝科斯號（USNS Pecos, T-AO-197）「例行性通過台灣海峽」。
中央社報導指出，對於美國軍艦這次為何選擇台海這一水域、在這一時間點通過，羅根僅表示，美軍兩艘軍艦行經台海，符合國際法規範，這展現美國對「自由與開放的印太」的承諾。另據路透，美國海軍太平洋艦隊也發表聲明證實此事，強調美軍未來將持續在國際法允許地區內執行飛航及航海活動。
路透同時分析，美軍此時再度派軍艦通過台灣海峽，恐怕將加深美中之間的緊張關係。（國際中心／綜合外電報導）

牙侵好波

明顯俾壓力支那

D 台仔蠢到死

美國分明俾位你上自己都唔珍惜

台灣人是扶不起的柯斗！